\documentclass[a4paper,11pt]{letter}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath} \usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
%\usepackage{amscd}
\usepackage{latexsym} \usepackage{mathrsfs} 

\usepackage{ngerman}
\usepackage{yfonts}
\usepackage{color}
%\usepackage[pdftex]{graphicx}
%\usepackage{pdfpages}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{xy}\xyoption{all}
\usepackage{enumitem}


%%%%%%%%
\usepackage{graphicx}
\definecolor{MNTFcol}{RGB}{0,101,97}
\definecolor{dunkelgrau}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{hellgrau}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\definecolor{neuePO}{rgb}{0.85,0.85,0.94}
\definecolor{purp4}{rgb}{0.36,0.28,0.55}
\definecolor{silv}{rgb}{0.45,0.45,0.50}
\usepackage{colortbl}

%%%%%%%%%

\setlength{\textwidth}{18cm} %% eigentlich 16cm
\setlength{\oddsidemargin}{-10mm} %%eigentlich 0mm
\setlength{\evensidemargin}{0mm}
\setlength{\unitlength}{1mm}
\setlength{\textheight}{22cm}
%\voffset=-3cm

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage{helvet}

\def\R{{\mathbb R}} \def\C{{\mathbb C}} \def\N{{\mathbb N}}
\def\Z{{\mathbb Z}} \def\Pj{{\mathbb P}} \def\cc{{\cal C}}
\def\Q{{\mathbb Q}} \def\vi{\varphi} \def\ve{\varepsilon}
\def\F{{\mathbb F}}
\newcommand{\cO}{\mathcal{O}}
\newcommand{\cM}{\mathcal{M}}
\newcommand{\cN}{\mathcal{N}}
\newcommand{\cF}{\mathcal{F}}
\newcommand{\cG}{\mathcal{G}}
\newcommand{\cH}{\mathcal{H}}
\newcommand{\cHom}{\mathcal{H}om}

\newcommand{\falle}[1]{\underset{{#1}}{\forall} \ }
\newcommand{\gibts}[1]{\underset{{#1}}{\exists} \ }


\newcommand{\lto}{\longrightarrow}
\newcommand{\widebar}[1]{\overline{#1}}
\newcounter{aufg}
\newcommand{\Aufg}{\stepcounter{aufg}\vspace*{0.2cm}\noindent{\bf
    Aufgabe \arabic{aufg}:} }
\newcommand{\tAufg}{\stepcounter{aufg}\vspace*{0.2cm}\noindent{\bf
    "U.Aufgabe \arabic{aufg}:} }

\newcommand{\sAufg}{\vspace*{0.7cm}\noindent{\bf $\ast $-Aufgabe:} }
\renewcommand{\labelenumi}{{\rm \roman{enumi})}}

\newcommand{\Hom}{\text{Hom}}
\newcommand{\cB}{\mathcal{B}}
\newcommand{\cA}{\mathcal{A}}


\begin{document}
\sffamily
\setlist[enumerate]{leftmargin=*}

\pagestyle{empty}

\unitlength1mm

\begin{picture}(100,40)


\put(-8,40){\includegraphics[scale=0.4]{Uni_Aug_Logo_Basis_pos_B.jpg}}

\put(110,82){
\begin{minipage}[t]{6cm} \baselineskip10pt
 \rule[2.5mm]{6cm}{.3pt}
 
  {\scriptsize\bf  Prof. Dr. Marco Hien\\
 \rule{6cm}{.3pt}}
\end{minipage}
}
\end{picture}

\vspace*{-5.5cm}
\centerline{\Large Aufgaben zur Funktionentheorie -- SoS 2017}

\medskip \centerline{1. Blatt -- Global"ubung am Montag, 08.05.2017}


\setcounter{aufg}{0}
\newcounter{labl}

\Aufg Wir haben in der Vorlesung gesehen, dass $f:\C \to \C $, $z \mapsto\widebar{z} $ bei $0 $ nicht komplex differenzierbar ist. Ist sie an anderen Stellen $z_0 \in \C $ komplex differenzierbar?

\Aufg Zeigen Sie, dass eine holomorphe Funktion $f:U \to \C $, die nur reelle Werte annimmt, lokal konstant sein muss (also auf einem zusammenh"angenden $U \subset \C $ "uberhaupt konstant).

\Aufg Bestimmen Sie die L"osungsmengen folgender Gleichungen (am besten zusammen mit einer Skizze):
\begin{enumerate}
 \item $z^n =1 $ f"ur eine ganze Zahl $n \in \N $.
 \item $z^n=-1 $ f"ur eine ganze Zahl $n \in \N $.
 \item $e^z=1 $.
 \item $e^z=w $ f"ur ein $w \in \C \smallsetminus \{0\}$. Skizzieren Sie den Fall $w=1+i $.
\end{enumerate}

\Aufg In der Vorlesung wurde behauptet, dass f"ur den Konvergenzradius $\rho $ einer Potenzreihe \[
\sum_{n=0}^\infty a_n (z-z_0)^n
\]
gilt:
\[
\rho=\text{sup}\{ r \ge 0 \mid \big( |a_n|r^n \big)_n \text{ ist beschr"ankt.} \}.
\]
Beweisen Sie das.

\Aufg Zeigen Sie, dass $|\sin(z)| $ und $|\cos(z)| $ auf $\C $ nicht beschr"ankt sind.\\
(Erst nach der Vorlesung am Donnerstag, 04.05., l"osbar).

\end{document}
